暑假好得閒 歡迎問DSE數/物理

今個暑假搵唔到intern太得閒
所以想奉獻d時間比連登學生哥
想我解concept，解卷，挑戰難題甚至搵我補習都無任歡迎
只要我得閒就會奉陪
利申2013DSE 數M2 5*5* Phy 5**
有3年半補DSE經驗

求各位清唔好放out c野黎踩場

分享下少少physics學習心得
physics係一科好抽象好需要理解嘅科目，唔似bio/chem咁有大量資料或exception要你背。牛頓一開始寫《原理》嘅時候係無數式，全部用文字描述。正正因爲咁，你理解左就差唔多等於知道個formula係點，唔需要刻意去背formula。
係學習抽象科目嘅時候，最關鍵嘅係用比喻去令人形象化咁明白同接受。例如講點解evaporation會令內部溫度下降，我就會話，本身有一家人一齊共用金錢，某一日其中一個呃曬其他人嘅錢，然後遠走高飛。咁學生就會自然有個畫面，留左個anchor係evaporation呢個課題度
另外，要知道自己係咪真係明白，一定要搵個人黎教，最好就係搵同學。如果你講得明白你個同學，即係你已經明白左呢課嘅道理。

學嗰幾課electives有冇咩心得？ Atomic World同乜鳩electrical appliances好似好深咁

electrical appliances 其實只係單位轉換 同埋比一堆唔同既quantity你計
要用既知識全部係EM前半學過
atomic world 係最深既一個單元，但問題係佢講d唔講d，尤其係EM無教potential 但佢又塞晒d energy比你唔知做乜鳩
有時間既就學返前幾年EM既syllabus，同埋搵AL 書睇少少proof，最緊要係integration 果d，咁會幫助理解

pish

可否詳細解釋a(iii)步驟 感激不盡

Total area = area of (ABC+AB'D+ACD)
題目已經直接比曬資料 ABD 同 AB'D全等
所以total area 只在乎ACD 既area
留意a ii叫你搵angle ACB,
間接叫你考慮angle ACD=angle BCD-angle ACB
所以given angle BCD 既range 即係比埋 angle ACD 既range
留意AC=AD, ACD 係isosceles triangle,
area of ACD = 0.5*AC*AD*sin CAD ---(1)
而你有base angle ACD 所以亦知道angle CAD 既range
我未落筆計，但我估計angle BCD去到極限既時候angle ACD應該近乎90度
當angle ACD increase, angle CAD=180-2*ACD will decrease from ... to ...
係呢個range 裡面sine 係decreasing 所以area will decrease

EM冇教potential
我記得有架喎

EAA cut 左了

major邊科？

btw有心總係好事

電子工程
之前諗過phy但engine好似出路多d

諗起就傷心

介唔介意問低level 野？

我好想學返phy磁個部分

Ps 17 dse give up mag

無任歡迎

2016有
但當日同midterm 撞左
前一晚仲通頂溫書
最後完全處理唔到d數字
得5*
當時仲諗住補返個5**

你準備retake定純粹想再學？

興趣

雖然讀完出黎好空虛

樓主好撚勁呀屌你老母

p.s. phy lv3..

有鬼
自己補習賺錢自己洗
屋企比學費算唔算有家底？
如果係你你會揀咩科

我間u無開大電
nursing無興趣

你將來唔讀理工科一d影響都冇

enjoy your life brother

只可以話人各有志

lm

lmllm

留名學嘢

ching 手下留人

再學

ching ho ball
不過答案話CAD 90度然後ACD 45度會係maximum area
area先increase後decrease
呢啲題目點算好 唔知幾時有max/min 有啲似m1/2題目

點解F=ma?

2012 m1 5** math 5* phy 5* ust ee final year lm

呢個post真係猛人雲集

喺體積不變嘅情況下，呢條式無違反實驗得出嘅結果
所以當住佢啱先

2013 math 5* m2 5 phy 5* cuhk ee final year lm

我都有讀phy
我覺得最難係 都係磁個課 同埋波畫圖個啲
其次係半衰期個啲 核個啲

學校預我拎得一
好彩最後拎左三

出半哀期係送分

人地學校預拎一

係咩
我記得我卷二差唔多題題都唔識
空晒咁濟
卷一我一半都唔多識

兩份都淨左好多時間因為唔識
拎到三真係打左個突
16dse

其實都係一條式
A=A_0 exp (-kt)

每逢問你area change九成機會係有條formula with sine，好啲 (1)咁
咁你知道angle CAD（即係擺落sine果隻角）係由103度decrease去22度
咁你問諗吓sine個圖係呢個range有咩變化

呢d題目 無m1 m2咁深嘅，認清楚variable under investigation逐步黎就ok

我習慣數數字，
10年即係過左n個半衰期，所以
A=A_0 (0.5)^n

可唔可以用深入淺出既方法解釋Euler's identity

點解 integrate xsinh(x) dx 一定要用(e^x-e^x )/2

你可以
x d cosh(x)
再 by part
咁就做到

啱啱grad 嘅 ee留名

成班人問out syl野

可以參考下taylor series
兩邊爆完就發現其實一樣

如果要讀咁點..

我M2 有讀 唔差

其實直接睇ug level textbook仲好

尤其係你有calculs底

搵人教

樓主唔讀phy哂料
Engine呢啲相對簡單野應該留返比我呢啲廢柴讀，pure physics呢啲痴線野先係學霸應該追求嘅學科
利申 phy lv4

dse phy其實同ug phy好唔同
唔好比佢呃到

一堆pde, abstract algebra,

不要再說了

phy 同engine 係兩條路黎嘅
唔係真係咁大可比性
始終engine存在意義係application
要深都可以好深

你想知咩？eulers formula 既由來？

taylor expansion proof出黎

係純粹想學多D野定想報埋DSE
報DSE好似唔比

dse phy就緊要做得快 16dse phy5 mc漏5題lq差唔多漏左2題

係要控制長題目寫嘅深入程度
好多時學生答得太多嘢，浪費咗時間

yes 點到即止
好多人講一大論事實但唔貼題

冇

而家dse難度都好handy

最最基本數學有3就ok

講真dse phy要嘅數學水準好低
入面最深嘅數都只不過係二次方程

後面有formula sheet

conservation of momentum in 2D個啲都要識架

2d 動量守恆out syll架啦

咁projectile要啦掛

呢樣真係弱撚智
solve 少少equation都要cut

有formula

唔係平地啲式即刻收哂皮啦

呢啲都係用下sin cos
所以都反映phy所需嘅maths水平好低
仲好記得三年前睇啲選科指南 講到讀phy要maths好撚勁 依家諗返得啖笑

horizontal vertical motion independence要sim. eq in 2 unknowns呀

呢個分讀EE可能全系最高

係

2017DSE文科撚
考完想試下自學物理 可以點起手

讀來做乜？

igcse物理 啦

個general solution咪係條formula

沿住GCE Olevel 同Alevel個課程學

文科撚就讀下D 10萬個為什麼會好D

上面個巴打已經高分過我 計全部既話

間U冇大電,巴打中大?
minor緊細電留名待吹水

老是常出現

你都係？得閒過中大post 9up下

LaTeX JJ
下次轉埋字體會再靚啲

++得閒過兩招

\underline{\smash{text}}
個效果會好過就咁\underline{}
你望下而家有g嗰行條線會低咗，影響觀感

adore dse既小弟表示唔識

latex 同好

完左DSE冇咩野做 好學想了解下讀下 都要比你咁樣疾住曬
知你地讀理科好撚勁抽啦

想問下
Stationary wave個原理
真心睇極都唔係好知做緊乜
點解可以不停加wave入去令佢個wavelength愈黎愈細 究竟係改變緊個wave定係加緊wave人去
我都唔知我問緊咩因爲我真係唔知stationary wave做緊咩
感激不盡

認真 上khan academy 睇下物理入門

唔好睇少10萬個為什麼
你睇電子電機topic嘅就算一個EE major都未必識哂
其實想輕輕鬆鬆係一個唔錯嘅選擇

SOR我叫文科撚冇疾你既意思
見你自稱文科撚所以我叫你文科撚 SOR
因為文科讀理科會有D障礙,可能甚至連世間所有野都由atom組成都未必清楚,所以叫你睇十萬個為什麼入一入手先

都係兩個WAVE撞埋一齊
但係wavelength of 2個wave轉緊
係LAB要轉wavelength=較部機既frequency

有興趣自學physics又有calculus底
想睇ug textbook推薦principles of physics

隻隻字都識，撈埋一齊就睇唔明

基本上係兩個一樣嘅wave行相反方向
疊加之後superposition principle嘅結果

學到嘢

巴打你係咪扮緊野
我好似係D數學POST見過你

無扮嘢，我啲physics真係麻麻哋
中學程度

2014 DSE
core 7 m2 7 phy 7 chem 7 bio 6 留名

ee狗名 好中意signal processing /communication果part 但係 programming真係好差點算

快D問多D,我詳細答你
因為我記得我問數果陣你都好詳盡答我

要用matlab做simulation
唔識programming會

該背既指令我都背哂 要我debug都還可以 但係要我由0寫起真係唔識諗個flow

你都老是常出現

我都記得你個名
相認post

暫時無嘢問

巴打真係好學

可以先自修 igcse物理

再自修 gce a level物理

好既地方係由淺入深， 又可以考張紙睇下自己水平

就算考個E番來， 以擴闊視野來講都已經相當唔錯

我都認得你
其實呢個post好多人都好熟口面

如果讀完覺得極有興趣

建議自修埋 a level math 同 further math

你就有基本能力睇大學yr 1 calculus based既 physics書了

再甚至 考入港/中/科/城/理/浸， minor埋physics, 人生不枉過

直接上網睇lecture啦 睇片容易入腦好多
如果巴打食得落重口味少少可以從mathematical analysis開始學calculus
好多logic野,話唔定其實好適合文科人

Analysis & topolgy
呢兩門學問真係越讀越開心

你地係真心緊 ?

數學魔人

想當年我真係曬左成個暑假睇analysis,睇到darboux integral睇唔明先轉睇phy
下個sem讀analysis終於可以彌補當時既遺憾

真心
呢兩樣嘢同其他鳩操嘅數學科好唔同，真正俾到我滿足感

對於抽象數學有仲莫名嘅恐懼

冇咩事我都係出番去先
哩到太多痴線佬

其實programming好似作文咁
programm係會說話嘅
btw 2100 dllm

岩先唔好意思 語氣太重

btw 我Google完igcse都係肯定係咩黎
國際性嘅公開考試？
我仲諗住係香港
就腳跟住HKCEE讀下 再上HKDSE

igcse就係 英國會考

gce a level就係英國高考

hkeaa有得報

可以，考完igcse physics可報dse physics

未考過igcse /hkcee/ dse physics係唔可以以自修生身份報dse physics

都係建議十萬個為什麼
DSE果D CUT到9彩
睇咗十萬個為什麼,唔明/想了解深入D再係到問

想technical少少睇feynman都得既,呢本係物理界聖經
btw想睇中文書有set叫觀念物理都適合新手睇

我由細到大都唔聽書，淨係自己齋睇教科書同google就算，而且學嘢一路都唔需要比喻同圖像化，所以抽象數學對我嚟講難度唔大

勁過丘成桐
不過讀數熟左可以唔駛點溫書係真既

Feynman Lectures

咁係無比喻嘅情況之下學習嘅你，要解釋比人聽嘅時候又會點做？

係咪讀ee都難有intern？

我教書係一定係由定義開始，俾大家有個關於定義嘅agreement先，再慢慢演繹落去，俾時間學生吸收同消化，效果會比亂用比喻更好。因為好多時學生以為明白個比喻噏乜=學識咗，結果考試出事。
除非去到某啲位以當時嘅知識解釋唔到（例如波嘅表面面積），就會同學生講：「你記咗佢啦，而家解唔到俾你聽㗎喇」

不過我都知有啲學生一時之間吸收唔到呢種學習方法，所以都會盡量以最短嘅句子總括咗成個演繹，用比喻係我技窮或者學生點極都唔明嘅時候先會做

我係你相反 我偏向鍾意用明確例子同比喻黎學/教
希望個定義可以慢慢evolve到最完整個樣.
例如同理科新手講vector,正常會希望從箭嘴同速度開始,之後用到先慢慢推廣到R^3,R^n跟著到vector space.
一開始就同人講vector係符合8個axiom既vector space既element既話,除非係天才,如果唔係都好難理解啵

教書係要以當時受眾暫時能理解嘅語言去教
唔通教limit又同佢哋磨metric space, accumulation point咩

同埋教書（例如教vector）嗰時會好清楚講明箭嘴呢個只係比喻，唔係真實意義，箭嘴比喻夠佢哋考DSE，但之後絕對唔得

成日上Phy 堂好似好留心聽完但好似冇聽過老師講書咁
個腦好似直頭係冇果個concept
加上平時又唔做功課 dse得4
我係咪智障

留名，sem break自學緊physics

可能我中學果陣跟個補習呀sir用太多屎尿屁黎比喻
搞都我宜家幫人補習都用大量比喻

一開波就比lecturer用8個axiom黎教vector space既受害者

8個axiom樣樣識，就完全唔知做緊咩

切入點唔同，Vector space果到我由linear combination開始入手，先至明白。Row picture/column picture都係個好好既切入點

比喻係幫助佢記得個定義／運用果時有個譜

唔好妹仔大過主人婆就得

我教物理嗰陣

For對物理有興趣嘅學生
先用生活例子講點解要整呢d理論，呢d理論可以解決到咩問題

(for一般學生)
開始定義物理量，再套用係例子
做題有咩要注意地方
做難題，教skill

再做PP/坊間練習

Stationary wave
我買嘅日本textbook有個好靚嘅圖
睇完希望會明d

如果係由零開始，我不太建議Feynman Lectures
如果你一開始唔識 你睇完都係唔識
佢個性質似比本身就有d background 嘅人用嚟練內功多D
二嚟Feynman Lectures 好多錯……

推推推推推推推推推

有冇人講下dirac equation
schrodinger equation都ok
dirac就真係唔撚明喎

我建議睇
數底好，可以睇
Walter Lewin 嘅片
You will love phy after watching his lecture

b(iii)話要搵夾角
我知sin angle=AD÷ABF height
鈍角三角形個閪係外面 可以用面積搵
但我想知呢個height/條線係邊 可否指點?
遇到呢啲三角形如何是好

首先搵夾角要認清兩個面嘅交接線
數學上 你要先接受到面係無限大 線係無限長
in this case 個交接先就係FB 嘅延伸
亦都請你嘗試幻想下將三角形ABC 無限延伸，變成一個普通斜面
個個斜率就係呢個面同地下嘅夾角
個height of ABC會係B嘅左手邊，lying on the extension of FB

巴打有冇讀solid state?
唔係好明reciprocal space

無
我讀電同光多d

有讀optics同integrated circuits?
可唔可以介紹下,準備下個sem讀

optics係咪optical communication system?
我主要係學light pulse in optic fibre
有attenuation, dispersion, 同埋d設備嘅原理例如EDFA, 仲error prob果d
如果你想係呢方面研究落去會掂到大量nonlinear optics

optical waveguides, fibers, variety of light sources (e.g. laser and light emitting diodes), passive and active components, wavelength division multiplexer, transmitters, receivers, photovoltaic devices and systems
syllabus咁寫,唔知同你個種一唔一樣?

應該大致上相同 唔會太多數計
黎黎去去都係electric wave magnetic wave姐

但係要用maxwell equation去知e field同b field o係circular optical fibre入面點分佈,d數煩到仆街,要知幾多個mode propagating又有個濕鳩bessel function
利申上sem有讀optical comm

EDFA同error prob我反而冇學,個course唔夠時間

我地有第二個course叫microoptics
專係講wave propagation
有waveguide有lens有mode果d

我地得一個教waveguide,propagating mode,dispersion,LED,semiconductor laser diode

第二十題
求秒

硬爆

想問我要點知幾時硬爆 幾時變零?

我試過用最暴力嘅方法爆
最後全部term會約走哂
諗唔到啲term唔會話太多太亂咪爆

我諗住變零
然後得堆垃圾

題目比既野一定要用晒
x+y+z=pi
既然你見到咁多cosine 咪諗下x=pi-(y+z)
cos x = cos (y+z)

DTFT/DFT有咩分別？
Z transform同Laplace transform有咩分別?

利申： D左

好難諗喎
thanks anyway

已經冇人睇topic

laplace transform係continuous signal用,z transform係discrete
DFT係對DTFT做sampling

咁樓主係ee人,問一問都得嘅雖然out c

我見佢讀細電咪請教下
諗住下個sem爆返上3

點解要整多個DFT出黎？
橫掂DTFT已經係sample左既CTFT？

唔記得晒自己睇吓啦

收到風樓豬淨係take左一個signal course

DTFS = DFT

2個

DFT 係 for sampling 唔同

完全睇唔明
可唔可以解釋下當中包含左啲咩concept 同技巧

如果係y唔係log y識唔識用intercept form做?

係y都唔識做

咁你要溫一溫返equations of straight lines先

intercept form 係一個固定寫法
你自己試下plot 3x-4y=12
你會發現x intercept 係4
y intercept 係-3
原來我地發現
只要全條式除12 (即係個constant)
就會得出 x / (x intercrpt) + y / (y intercept) =1
所以比左intercepts 既圖可以直接套用呢條式
叫做intercept form 書好似無教但係in c 既
記得x同y 只係一個place holder
x y axis個variable 係咩就要擺返落去相應既位置
例如呢題vertical axis 係log y

最後就照返題目砌返個樣出黎

想問入面第三題可以點做
曾經有一個可以學習嘅機會 我冇好好珍惜
直到失去左先至後悔莫及

如果平時sin wave個mean係v/sqrt2既話,咁而家冇左半舊sin wave,係咪應該係以前既mean/2呢

但佢係搵I
而且ans係2A喎

probability可以點做 其他chapters都ok 係呢個唔掂

定係dse唔會出得好難，我睇左幾年dse都出得幾直接

有冇睇過有年出幾個波跌入筒到o個題?o個題算難

Push

rms先係

識integration先有得做

Ans

我啊sir 講個陣 好似話用I^2同面積諗
但我冇聽到

題睩木似無提到係sine curve
可以咁樣做咩

dse assume曬sinduxxxal curve

先考慮紅色curve: I(t)=4 sin(t) 即係一個正常sine curve電流
爲方便起見，先定義 Imax = 4
題目叫你用一個等價嘅直流電such that係一個週期嘅時候帶來嘅能量係一樣嘅
所以我地要考慮I^2 = 16*sin^2 (t)
sine嘅square 其實都係一個sine, M2野黎嘅唔使理
因爲Energy = power * t = R * I^2 * t --- (1)
當兩個axis嘅quantity乘埋代表搵緊area
而咁岩黑色橫線上嘅area可以切落黎 填落橫線下 sine curve以上嘅位置
所以一個period嘅area 係等於 Imax^2 / 2 * period
對比返 (1)，
有某個等價直流電可以做到 I^2 * period = Imax^2 / 2 * period 的話 --- (2)
咁 I = sqrt( Imax^2 / 2 ) = 4/sqrt(2)
以上係sine wave RMS嘅計法

睇返題目
因爲得半個period有電流，所以total energy per period 會減半
所以 (2) 會變成
I^2 * period = Imax^2 / 2 * period / 2
得出 I = sqrt( Imax^2 / 4) = 2 A

睇題目跟住做

瘋狂做練習 瘋狂錯 瘋狂學野

做左勁多都係唔識

可唔可以講下phy lens

如果平時既會點做

打錯
平線

將一個period內
各橫線既value, squared 左佢再乘返duration, 加起佢
最後除返period length 再開方

呢個係root mean square 既定義
root of (weighted) mean of sum of squares

想知咩？

Root mean square我會咁理解

Square -> mean -> root

第一同最尾嗰步唔難理解
Mean嘅意思來自mean value of integration
先做integration over a period，再計返同樣period需要幾大嘅constant value去做到同一結果（圖像嚟睇就係長方形）
嗰個value就係所謂嘅mean

唔該巴打
可唔可以解埋dirac equation
自學真係睇極都唔撚明

因為你齋做冇諗

樓主個科既optical comm主要讀long haul定short reach?

自求多福啦
我嗰陣突登跳咗唔讀PDE

巴打可唔可以幫我操phy加math
暑假個陣 or 完左final exam之後
18dse 自問phy唔錯 math 就一般
想aim5以上
學校用中文教

PDE都係痴痴地線
好彩ug都係用separation of variable

嗰陣都係聽同同學講PDE係鳩計，同以前中學integration講技巧同經驗差唔多
一聽完即刻唔想讀

巴打點先做到你咁勁

math 學校課程已經教曬
phy教完電磁個本

係 至弊好多人讀phy無m2底

咁多連登仔想補習

讀完成個degree都唔識計數，勁乜鬼
你俾科大嗰啲卷我，我一定肥

下我覺得你解釋好好
雖然我唔係physics/math major,但都想跟你學下野
巴打係咪打好個底再挑戰advanced mathematics

我係舊制AL上嘅，有pure無applied，同埋大學前都係自修為主，好少聽書，可能有啲關係
中學嗰陣啲數個基礎都算唔錯嘅
做咗十幾年PP都係9字頭

痴撚線 pure 90%
你讀大學數點讀 完全想像唔到喎topology
BTW中大數學 ?

UG數都係將啲嘢抽象化姐，真係諗唔掂咪用Rn之類嘅例子幫返自己
唔係中大

fourier series transform靠操?

Transform唔係靠操可以點
同以前學differentiation一樣姐

你地fourier transform學乜?我地黎黎去去都係睇表,堆proof講完就算

我地ug level engine嘅fourier都係鳩計下數
同埋d system會搵下transfer function咁

ee一定係咁,想知math

嗰陣好似無fourier嘅course，我都係去咗EE度reg course
想知maths係點可以睇Princeton lecture in analysis，好似第一本就Fourier
利申，畢咗業先睇，睇咗一半棄game專心搞生意

搞生意

我都得閒 數可以問我 phy問樓主
利申5** 5*

呢度公開處刑問答咪得

讀中文物理 英文又差 3都唔知有冇
望著呢嗰post睇極啲英文都睇唔明
想學嘢都學唔到

maths嘅話主要都係study Fourier transform嘅properties,同埋點樣generalize依個概念

通常點計就唔重要，當然有幾個例子知咗會好啲

都係對返d字 如果有機會讀上去都要用英文架啦
如果你有野問嘅 我地用中文答都冇問題

痴痴地線 pure 90 up 咁攞A

決心入數學系嚟講，呢個分唔算痴線啦

Permutation 掌握唔到 通唔到 點算

試下淨係用C同factorial去解決問題
唔好用P

同意
明咗fractorial先,所有題目用fractorial做
再試下P同fractorial得出既ANS一唔一樣,唔一樣就問下自己點解
再唔明DUM上黎

可唔可以講解下

For an ideal gas at pressure P and with volume V expanding isothermally at
temperature T, the first law of Thermodynamics gives
dw=PdV=dq
where dw and dq are respectively the work done and heat absorbed by the gas. This implies that all the heat dq has been completely converted into useful work apparently in violation of one of the statements of the second law. Explain how this apparent violation can be reconciled.
有冇人識解答

唔明個位係咩
簡單黎講dirac equation係schrodinger eq既relativistic 版本

嚇走曬d DSE雞喇
btw好耐無掂過熱力學
lm等勁人答

btw 好似搵到答案

點解要塞D pauli matrix落去

感謝大大

好 唔該

You can think of it as:
The Easy Way:
The simplest solution of \alpha_{i} *turns out* to be related to Pauli matrices
It just that I am too lazy and don't want to type the explicit matrices out

OR
The Hard Way:
Pauli matrices help taking the square root of an operator (a little bit involved)
Read Group Theory in a Nutshell for Physicists By A. Zee for detailed discussion

巴打讀緊咩field

CHEM都可以拋上黎問一問

CU PHYSICS

想問下中大物理入面個朱明中教授

以老師/老細黎講佢係咪好好

巴打你個名

你地D CHEM題目唔係我出,唔好打鳩我

Dr. Chu 係教書方面非常okay
好鼓勵人諗多D
我心目中Emily 同許伯真係一流

Research 方面我冇跟過佢做
但起碼我知道佢個group 好大同好愉快，冇不和事件傳出

你跟邊個

巴打9月打後靠你了

同自爆冇分別……
我跟Tjonnie做gravitational waves data analysis

巴打PG?

冒住自爆既風險都講,thank you very much
我會問多D你QM嫁喇 多謝你

qm已經唔關呢個post事
不如你問佢拎tg問好過

多謝推post

咁正經問應該係DSE數既數先,有條equation唔識solve:
n!+1=m^2
點知有咩n同m可以solve到

cern巴打入黎踩場

仲係open problem bor

一直都係到
你做咩咁快開估

sor9

有冇DSE雞

求秒 話要利用u=1/x

個dx去左邊？

有無試過做substitution
似係sub完之後通分母，再加/減埋一齊會有神奇效果

係咪漏咗個range

可以indefinite嘅

indefinite應該唔係中學level

唔係M2 syllabus 咩

我唔睇提示都無諗過用1/x 黎做
究竟d人一開始係點諗出黎嘅

你可以試下計

如果個range係由1/a去a(a>0),用個hint就會計到係0

就可以落筆計
岩岩sketch 左少少開始見到有神奇事情發生

係 但我唔記得個range
原題prove=0
但我想知點計

btw
我原本想用Cal計
但發現自己唔明

求指教

sub 完之後你會發現
約晒d term 之後 個range掉轉左，但裡面係同一舊野
當一個integral 由a in 去b =由b in 去a
即係自己等於負自己
所以個integral=0

上面巴打已經講左 indefinite solution係無學過
個秘密係個range 度

小心啲，個range係變咗由1/b去1/a

thank you

呢到好多勁人

幾時去ligo?
btw點解要用326做名

係日校讀m2讀得好唔開心 打算要drop m2
所以想問一下
到時如果唔好彩要轉做自修生
我係咪可以pick返m2自修?

總之唔係sci科印象中就可以任add任drop
但考m2又唔洗錢，何必唔考呢?

唔該巴打
因為發生左太多唔開心嘅事
我頂唔順啲同學同個on9老師啦
雖然我其實幾鍾意M2

通常我會用physics package
佢有一套系統去做integration同differentiation.
正常differential operator個d字應該係正階，無斜體
用咗physics package嘅話
dy/dx -> \dv{y}{x}
個d字會變返正體，效果會靚好多

m2 自修都得啦

著重熟練度多過理解

正正常常考個4~5 冇乜難度

攞* 就做熟少少啦

因為個老師放棄極蠢

自修到時再報埋m2就ok

當年想讀都冇讀得

我都覺得自己on9 中六先drop(後悔冇早啲drop)
我當初為興趣的 發現自己學仲開心同投入
BTW 第一次考DSE好似要經學校confirm(?)
我間雞校肯定唔比

有冇見過高中要抄呢啲垃圾?同埋數學要默書

走佢數啦

條友好惡
不過我見到學期尾加準備drop科
已走十幾次數(如果冇抄 就會加多張 )

邊間咁勁

可以見得chem唔洗理解

雞校嚟
不過個老師先咁特別on9
成日迫害學生 但啲學生奴性都好強

想問你地中五個時數學功課嘅數量?

奴性強 都唔算太差

比起以前既真正band 5

功課應付學校 only

真正既名校老師care學生識唔識多過比幾份功課

所以真正既功課係一份都冇， 學生都自己做曬成本書

零

DSE黎講係,都係背
大學黎講都係,而至唔洗識點解但勤力D都至少有C RANGE

零
除咗英文好多newspaper cutting

我覺得chem同stat好似，真係要理解嘅話係講緊好高level嘅事，中學化學絕對掂唔到理解層面

大學開始要理解,如果要拎A
想知我再講

唔想知
好憎化學

其實幾得意

特別係自己靠自己整D野出黎

化學得意d定係fundamental particles得意d

fundamental particles好難 Neutrino果D
chem得意既地方係做實驗 講到明chem is try

Try佢老味啦
間大學啲equipment 污糟到做親NMR都十鳩幾廿個唔關事嘅peaks
有次做出嚟咩事都冇我地個個都呆撚咗

咩U 唔洗野嫁咩

Mcgill
洗都冇用
成為有啲仆街唔洗乾淨
結果啲野乾咗重實過啪咗偉哥

咁你點做reserach

明顯地做research嗰班有自己嘅野
我地呢啲上堂嘅就是撚但

我以前初中 自己做曬(為興趣)
依家pick左m2 做都唔想做(一日一份功課加堂課 考試前一日一份mock )
希望drop左 可以好似以前咁開心做數

讀到書既人自自然然會讀得識
補習呢種活動, 最岩啲傻仔

辛辛苦苦讀完啦, 入到水泡科啦...
出到來咪又係打工打到狗咁

計我話, 暑假咁美好既天氣, 緊係要做下gym, 去沙灘識下囡囡...
去報名建造業乜乜柒柒... 去中華cooking學院又OK

眼見身邊一個個傻仔走去讀書真係可悲

生物之所以係生物, 因為佢有多樣性
有啲人就係注定要做垃圾寄生蟲, 寄生蟲都可以好成功
有啲人應該做運動健將
有啲人唱歌演戲寫劇本

....
即係咁, 如果你係真心鐘意讀書既, 咪去努力盡一切力量去讀, 加油.

否則呢, 如果自問無心向學既, 咪浪費地球資源做啲唔岩自己既事啦...

補習原意係幫啲想讀書但唔識讀書嘅人
蠢嘅就幫佢搵條適合嘅徢徑去吸收最基本嘅知識
叻嘅就教佢點樣自學同思考

push

想問數學三角學sin cos tan 嘅方程
有啲題 右邊=0 然後要成條題除sin^2 theta cos^2theta 先計到
但sin^2 theta cos^2theta 唔係可以=0咩? 點解可以直接除?幾時可以直接除?
sorry for 1999

你要諗吓幾時sin^2 cos^2會出0,再代返theta入原本條式就發現通常佢地都唔會係原本條式嘅root

所以只要佢唔係個root就可以除?

理論上係 但係如果你知道個root係咩就做完啦
所以通常係抽factor

前教畜路過
書話take about about 邊一點都一樣
如果你考慮電單車轉彎，點解一定要 take about about c.g. 之後話 reaction 個 moment 同 friction 個 moment balanced，唔可以take 係掂地個位，weight 既 moment 令到佢炒車

最正確嘅做法係除完之後加多條式補返個root

例如除cos^2 嘅話
就加多句
... or cos^2 =0
計完fit唔到原本條式再reject

呢個方法無論係polynomial定trigonometry都用得

明白 thanks

但嗰頭又講話equilibrium嗰時喺邊度take moment都得
係咩原因

真係唔知

係咪因為佢本身係3d case, 前後轆其實都有friction，normal force,如果take moment at c.g就可以當佢2d case咁睇，但係take moment at地下就唔可以當佢係2d case?

解釋唔到單轆情況

take 地下
因為reaction同friction provide centripetal force
所以係可以balance 到個weight

自膠 當我咩都無講過

呢個post好多猛人，下次睇清楚啲先

問條簡單問題

點解單車行緊時容易平衡但靜止時難平衡？

等睇解答
我啲physics真心唔掂

因為踩單車嗰時隻腳左右兩邊輪流出力去平衡翻左右兩邊？
利申：中學dse後都無掂過phy

睇返conservation of angular momentum
(rotational momentum)*(precessional momentum)=constant
單車直行->precessional momentum大->no rotation

看不懂但好像很厲害

即係好似陀螺咁,自轉時就企定定隻腳唔會震,反之自轉慢就會腳震有precession

呢個要識得角動量Angular momentum 同 torque 先解得清楚，用陀螺講，簡單講，就係陀螺旋轉時， gravity 產生的 moment （力矩）使旋轉軸方向改變（角動量改變），但沒有旋轉時，使陀螺下跌

正堂唔係phy系出身都唔會識答

第一，轉彎嗰陣，Fnet=/=0
所以唔係equilibrium

moment=0 at any point when equilibrium
所以轉彎嗰陣 moment唔係任何一點都等於零

第二，如果轉左reference frame，
跟住嗰車嘅frame (non-inertial)
我地要加離心力係C.G.
加左離心力，架車Fnet=0
呢個frame下 架車唔會轉
所以net moment = 0 at any point
(當然如果唔係C.G. take Moment，
要計埋離心力嘅moment)

因爲DSE無學過離心力，所以就一定教你
take moment at C.G. ，咁樣可以唔洗理離心力嘅moment

有冇巴打研究過私家車平路轉彎時，
1. 前轆、
2. 後轆、
3. cg
個 locii 係點樣
有揸車，成日都覺得唔係本書講嘅咁簡單
因為有 D 車位一定要倒後泊，唔可以用車頭入

近排巴膠傾緊尾軸輔助轉向
更加覺得係有 D 嘢自己係未明

點解 (lim x>0)(sin x/x)=1 要用unit circle去proof,而唔係用y=sin x既graph去proof?

因為用y=sin x去proof,個limit會變得無意義?

unit circle個proof流架,通常有得靠圖prove既野都唔係真proof,就好似van diagram畫幾野又話係set proof
可以上網搵epislon-delta proof,應該頭幾個就有

留名

都唔係真係流嘅，理論上可以唔用圖證明嗰啲不等式

係,epsilon-delta個proof就係玩緊堆不等式
但係都係證明左不等式後既事,齋畫唔prove好似有少少馬後炮

喺phy世界裡面 冇離心力呢種力

有阿,只係唔係inertial frame出現咁解
離心力咪fictitious force既一種,某d reference frame會好常用啵,例如coriolis force係氣象學成日有

sor 巴打 我成日理解為離心力係向心力同埋係一種感覺嚟 唔係實實在在嘅力

係咪聽得中學呀SIR講得多誤導咗你

巴打可唔可以講多D
點分幾時take non-inertial

好多力學猛人

可唔可以講下lorentz transformation

個frame會有acceleration 就係 non-inertial

咁學其實係最好
大部份書，先derive
length contraction and time dilation
跟住Lorentz transform就好magically咁彈出黎
我跟Griffiths學SR都覺得好怪

點解可以理解到snell's law?
以中學的level

experiment

識唔識少少calculus?
snell's law 係minimize time travelled by the light beam之後出黎既路徑

中學level無得proof

頂 我中學phy阿sir同我講離心力就係向心力

You're not alone

中學同我講 離心力係向心力不足

點解我讀嗰陣唔係鳩計
讀完成個course除咗green function個名外其他乜7都唔記得

利申：非三大冧樓U畢業

Huygen?

Fermat

Huygne's principle 可以唔洗用Calculus

Fermat's principle就係你講嘅minimize time就要用calculus 去計

PDE 唔係簡單過 ODE 咩

有冇巴打可以解救

搵到d類似嘅野

後轆唔轉呢？

未睇得明

你係咪用緊seperation of variable

linear定 non linear

想問啲Statistics 入面有啲特別嘅四分位數題形要點做?
例子:比較訓練前/後 有50% 25%嘅契弟進步左 你同唔同意?
發現自己唔係好識諗呢種題 求指教

哩D都係睇upper quartile median lower quartile 但係有冇題目睇下

可以check chi square睇correlation

考評局紀錄係全部yes
因為no好難寫得靚個解釋

呢d題目其實好公式化
例如至少25%進步左，agree?呢d題目
次次都係訓練後既min value 大過訓練前first quartile
即係原本底果25%人一定上左去原本既first quartile之上

原來係dse,我講乜鳩chi square

靚仔巴打嚇親 Dse 雞啦

騎劫下,我不如問下CHEM喇
知唔知點解落完LiAlH4哩隻reducing agent之後要落H3O+ 同埋點解LiAlH4點解唔用可以用水做solvent要用dry ether(ethoxyethane)

其實只係gce a level statistics

It's magic of nature.

等睇巴打完美解答

DSE無C唔識

會考無C巴你有咩CHEM想問

你冷靜啲

中學雞講法：
LiAlH4就咁溝水會爆
大學year 2：
LiAlH4太reactive同水一齊會有explosive reaction
加H3O+係要protonate alkoxide oxygen to form the alcohol
Year 3:
是撚但啦啲LiAlH4都唔知重work唔work嘅

year4 question:點解LiAlH4加水有explosive reaction ?

Year 4 final exam:
屌那星信唔信我就咁掉堆LiAlH4出嚟再成杯水車過去？

轟呀！

好似真係
上到U之後D reagent轉曬

數學系既代表想唔想讀CHEM

有次我地要add thionyl chloride dropwise to L-proline in MeOH
有條友加嗰陣話：I think I heard some popping sound from my flask
排後面條友：Maybe it's telling you to slow the fuck down so that you don't blow the whole flask

最尾有冇事發生
thionyl chloride+K-proline仲未學

乜事都冇
因為條友即刻慢返落嚟
同埋又浸住ice bath又細volume
爆嘅機會好低
係排後面條友嚇鳩佢

有冇做過D極危險既實驗

代乜表
我自己唔想讀chem呢樣嘢唔會改變

唔覺有
Undergrad冇幾多危險野
係biochem成日都要用啲比較危險嘅chemicals
又carcinogen 又neuraltoxin

bio jj 表示成日work with potential pathogens
可能係placebo啦 不過有時候做完要用pathogen既lab會病一兩日

btw 雖然冇乜玩危險野 不過有次synthesise norbornylene 臭撚到

我地玩protein嘅成日都要用TEMED同Mercaptoethanol
一開樽實聞到
成陣死魚味
每次做完洗一輪手先洗得走

科大影住個 MPhil 上救護車之後死咗單新聞
係邊隻 Chemical? Phenolic acid?

咁有冇咩日常生活既chem想知

I know that feel
不過我好鐘意聞TEMED陣味

液體既顏色個原理係咪同固體一樣?

yes都係absorption/emission去決定佢係咩色

其實chem lab唔係咁差姐
果時用LiALH4﹐最麻煩係換gas﹐個樽入面要用pure nitrogen
同埋其實佢都已經算mild啦，仲麻煩d的reducing agent都用過

咁有冇人ug玩chem lab玩到出意外?

科大死左個,出左個碑 定唔知港大

我自己冇聽過，不過我試過
有個mixture要warm同加aldehyde (浸標本果隻野(
之後我自己係lab通完頂太眼瞓，放埋d aldehyde一齊去heat﹐之後返自己房
隔幾minute已經知出事，好強烈的味
好彩果日星期日冇人係lab﹐開盡抽風同返自己房暫避
但行去果間房熄電制果幾十秒，眼都差d開唔到，真係諗左一諗，會唔會上報

太多aldehyde會點

explosive gas

我估

好彩個mixture大部分係水，唔會爆
不過我on9 到拎去叮
果隻仲要係formaldehyde﹐飲多d我都變標目

sop應該係叮左個mixture﹐cool down到below 60度，加formaldehyde﹐再mix

差好遠啵師兄

所以咪加offtopic

依家出事個lab出面幅牆有個牌紀念佢,個lab好似轉做雜物房

其實聞聞下係有啲上癮
當然我唔希望第時有女嘅時候
幫條女一除褲就衝口而出
"Who the fuck open a bottle of TEMED outside the hood?"

原來似架?

TEMED陣味出晒名似死魚爛緊嘅味

想請問呢條大家會點做

就咁睇用symmetry就推到+q
但諗緊好似簡單得濟

係+q
Ans係Fcos60+Fcos60
F=F
所以係+q
但我唔係好明佢係點拆啲角度

大路嘢都係拆打橫打直嘅姐

積分可以點溫？

點解個個位係120度
而且唔係應該係F/cos60+F/cos60
點解係Fcos60+Fcos60

做,in d都係做

點樣放圖上黎

用網址拎 唔好直接貼 (之前個網發生過事故)

OR

呢條 electric force 為做而做，浪費時間
問正方形四點咪又一樣，係都要問三角

Integration主要睇example
要知道點解咁樣做可以簡化個expression，繼而做到答案
唔明個奧妙嘅話你同背書無分別

其實真係為做而做(第一次做唔明 skip左 但依家有個post就上嚟問 )
但我好想知點解

畫得唔好,但因為佢係center位,所以三等分360度,每隻120,再拆component,因為vertex同埋center既距離一樣,isos triangle,咁你畫條垂直線,會平分隻角,每隻60度,好似叫咩prop.of isos triangle

呢種題目 先考慮三個charge會對中間果點造成三條Electric field
然後因爲Resultant force = 0 所以 field = 0
亦即係sum (vector sum) of all field = 0
而我地已知兩個field，所以要搵嘅field就係sum of 已知 field 嘅相反
思路大概係咁

至於拆component嘅問題
因爲你拆開做兩支vector，所以每支vector無可能長過原本
所以F/cos60係錯

我知我錯咩了
唔該各位

其實有冇purely covalent既野，雖然heterogenous atom join埋一齊唔會係purely,但如果係homogenous既野join埋一齊，叫唔叫purely covalent?好似Cl2哩d case

electronegativity一 樣應該purely covalent?

但係成日見到d書寫冇purely covalent ionic 佢係咪包埋idid個力有small ionic character

咁purely covalent的definition係咩先
如果冇EN difference都唔算，H2 果d算唔算叫最好，冇non bonding electron, idid應該最低
(purely ionic都仲可以靠計數)

想問一下佢第二條題(下面)

點解m1m2=-1
b^2-4ac就等於-1
m1m2(根的積)=b^2-4ac架咩?

唔好咁緊張啦
呢啲好明顯係特別為個解法而做嘅題目
主要係用嚟做啲eye catching效果

只係想知點解

我真係近乎照copy咁打返出嚟

- Put ax^2+bx+c=mx (for the intersection of parabola and straight line)
- the above equation should have one root only (because only one intersection present)
- delta of the equation ax^2+(b-m)x+c=0 is zero, that is, (b-m)^-4ac=0
- according to the setting, m1m2 are roots of delta=0, that is, m^2-2bm+(b^2-4ac)=0 (m is the unknown)
- m1m2 = product of root = b^2-4ac
- the result follows

其實佢都解釋咗
如果有直線要係個parabola嘅tangent,咁條直線只能同個parabola相交於一點
依家同時條直線要穿過O,所以條直線係y=mx
y=ax^2+bx+c同y=mx只相交一點，即係ax^2+bx+c=mx只有一個root,即discriminant=0
計返出嚟，就係(b-m)^2-4ac=0
依個係quadratic equation in m，巧合地product of roots of依條quadratic equation係b^2-4ac

對唔住
睇唔到m^2-2bm+b^2-4ac=0

唉 我真係
頭先仲突登搵左中四嘅書出嚟睇

繼續問 幾on9都答

多謝